中國留學生以假 iPhone 呃美國Apple ，Apple捐失近百萬美金 恐囚20年

兩名在美國俄勒岡州的中國留學生，將2,000部中國製造的假iPhone拿到蘋果，聲稱無法開機要求修理，最後換到逾1,400部真的手機，令蘋果損失約90萬美元（約702萬港元）。蘋果揭發事件並且報警，兩名留學生被捕，近日被美國聯邦政府控以詐騙罪，面臨最多20年監禁。

這名中國留學生分別是蔣全（音譯，Jiang Quan）和周陽陽（音譯，Zhou Yangyang），起訴書指兩人與一名中國的合夥人合作，將約2,000部假蘋果iPhone，以無法開機為由，送到蘋果要求維修，大部份情況下，蘋果都會以新機更換舊機，兩人合共提出3,069次維修申請，成功騙得1,493部新的iPhone。

調查人員之後在周陽陽的住所，起出300多部iPhone，周承認這些都是山寨貨，每部價值僅30美元（約234港元）。

起訴書指出，兩人犯案的關鍵，是向蘋果提交無法開機的iPhone，因為技術人員無法立即檢查或維修這些手機。兩人被美國聯邦政府起訴電信欺詐罪和販運假冒商品罪，最高可被判入獄20年，及罰款200萬美元（約1,560萬港元）。

兩人的律師則向法庭提交文件則指出，兩人收到手機時，不知道這些都是假的手機，而送往蘋果維修時，亦未被告知手機是假的，律師認為都不知這是一個造假計劃，政府提出的指控完全錯誤，認為審訊時事實將會證明他們是清白的。

還佢地一個清白

天才

先達狗都係換入面啲零件

你班支那人癲到拎部假換真

兩人的律師則向法庭提交文件則指出，兩人收到手機時，不知道這些都是假的手機，而送往蘋果維修時，亦未被告知手機是假的，律師認為都不知這是一個造假計劃，政府提出的指控完全錯誤，認為審訊時事實將會證明他們是清白的。

周承認這些都是山寨貨，每部價值僅30美元（約234港元）。

白你老母咩，自己都認左啦
咁既藉口都作得出

美國d藍精靈 垃圾白鬼

有人黎問 唔撚想煩 直接換新

中国人真係偷呃拐騙就最叻

標題打錯:中國留學生以假 iPhone 呃美國Apple ，Apple損失近百萬美金 恐囚20年
自膠

叻就走甩咗啦

地球癌細胞

Death sentence

捐失

兩人合共提出3,069次維修申請，成功騙得1,493部新的iPhone

仆你個街兩條友整三千次iphone諗住冇人發現

嘩大生意黎喎

香港之前都有

兩人的律師則向法庭提交文件則指出，兩人收到手機時，不知道這些都是假的手機，而送往蘋果維修時，亦未被告知手機是假的

同一件事做左幾千次都唔知係假

得中國人先會咁做
鑽漏洞，被捉就乍唔知

千人計劃

強国人思維：
輸唔認賬/失聯
贏就耀富

點解apple 會俾佢換到
我都好肯定香港唔會成功到
要開機唔驗屍都要 login apple id

美國人大家講個信字 唔會咁無品
邊會有人杯底偷食杯麵都得呢

千係指出千,老千

幾醒呀 如果冇比人捉到的話

出返來應該有綠咭？

唔係全球同一套準則做事所以奶野

到底係呢班人係唔係幫香港apple 平反

呢d係貼心服務
Apple一向去到開唔到機而又仲有apple care就借住部機比你用先

一些中國人嘲笑西方人愚蠢，不懂世故，大腦一根筋，並對中國式聰明有點洋洋自得。而中國式聰明又是什麼呢？

近日，一篇在《紐西蘭微媒》上發表的關於中國式聰明的文章引髮網民關注，該華裔作者認為，中國式聰明就是不問黑白與是非，不問真假與對錯，有空子就鑽，有便宜就佔；中國式聰明就是不問正義與邪惡，任何時候都是明哲保身式的昧良心；中國式聰明就是把危險和付出留給別人，把儉巧與拾利留給自己。其實，中國式聰明就是不講誠信，欺負善良，就是價值混亂，不講規則……

作者寫道，在美國你去商店買東西，事後不論任何理由，都可去退貨還錢。因此，有一些人過幾天要出席重要宴會，就去「買」一套名牌衣服，穿去赴宴之後，再去退錢。

美國商店還有一樁好事：買貴了，可退差價。於是有些人就趁平時不打折但尺寸、顏色較齊全的時候，把貨品買回來。等到大減價的時候，再把收據拿去退差價。

這些人對自己的行為洋洋得意，還到處宣揚自己的聰明，甚至納悶為何眾多的別人那麼「愚蠢」，不會利用這個「漏洞」。

把佔人家便宜看成「聰明」，把姦巧看成「能力強」，把挑撥族群看成「和解共生」，真的是價值錯亂了。

筆者想到股神巴菲特。許多股友討論巴菲特的選股標準，往往忽略他一再強調的：他非常重視公司CEO的誠信，不夠正派的公司，他絕不考慮。

今天你會鑽法律漏洞，明天你掌權了，就會去修改法律，讓自己的違法變合法。這幾年來，我們看了太多這種例子了。

十年前，我帶三歲多的兒子到美國旅行，寄宿親戚家。親戚拿個全新的兒童汽車安全座椅給我，說：「這裡規定兒童一定要坐汽車安全座椅，這個給你用，因為是借來的，請盡量不要弄髒，我還要還人。」

兩週後，我不再開車，他拿著半新不舊的安全座椅到量販店辦退貨。店員一聲不吭，錢全數奉還。

親戚得意地對我說：「美國的商店，兩週內都可憑發票退貨，所以我們常來這裡‘借’東西。有些大陸人甚至連電視都‘借’哩！你說，美國人笨不笨？無條件退貨的漏洞這麼大，他們竟然都不知道！」

來年，我到日本，在當地做事的朋友招待我，出入都開車。我問：「東京地狹人稠，不是很難停車嗎？」

「沒那麼嚴重啦！政府規定要有停車位才准買車，所以車子並不像你想的那麼多。」他說。

「哇！那你有停車位嘍？一定貴得嚇死人對不對？」

「你怎麼跟日本人一樣笨！先租個停車位，等車子掛牌後，再把停車位退掉，不就解決了？」

幾天後，換成日本朋友招待我，待遇淪為兩條腿加地鐵。他客氣地說：「東京養車容易，養停車位難。所以只好委屈你擠地鐵了。」

我馬上向他傳授「破解之道」。沒想到他沒有「悟道」的狂喜，淡然說：「真要鑽漏洞，其實到處都是。比如家母住在鄉下，我把戶籍遷過去再買車就可以了。但是，我實際上就住東京，沒停車位卻買車，左鄰右舍會怎麼看我？開車上班，我怎麼面對同事？上司及正派的人不會這樣做。」

美國商店無條件退貨的機制與日本到處漏洞的法規，都建立在「信任」的基礎上。當「信任」瓦解，社會也會崩潰。也因此，他們可以容忍政客做錯事，卻不容許政客說謊。

我們則是「假到真時真亦假」，每個人都虛虛實實，整個社會是在「懷疑」的基礎上運作。思維影響行為，而個人行為又可擴及影響企業服務、社會運作。

記得去羅馬搭乘地鐵時，發現有售票機卻沒有驗票機。當場起了疑惑，到底要如何確認乘客有沒有買票？這樣地鐵不就鐵定虧錢？

這是我們的習慣想法，總是想要替自以為的小聰明或貪小便宜尋求應對之道。對於義大利人而言，我們會問這種問題才奇怪。搭車為啥不買票？乘車怎麼可以不買票呢？兩方想法當下有了差異。

如果你真想知道是不是可以不要買票搭車，可以，的確可以入站搭車，但要確保不被富有正義感又雞婆的義大利人發現，因為他八成會去舉發你。到時候罰款可是車價的數倍，而且丟臉丟到國外去，真是賠了夫人又折兵。

建立信任不容易，卻很重要！彼此信任度越高，管理就越少。路走對了，就不怕遙遠。

中蟈四大發明

美國人相信人類係仆街
所以成個制度就係用黎限制人類
唔係話講個信字, 而係認真懲罰 d 唔守信o既人

男盜女娼

因為香港apple一早領教過

同埋不嬲香港消費者係無權益

2000倍呃邊個

點先可以換咁多部
真係會覺得唔比人捉？

完全唔講誠信，無任何基本道德，無小小價值觀
睇下而家強国變成點

入到監獄搵唔到幫派
日日比唔同幫派既人圍毆 屌屎眼啦
支那豬

大陸專才

到時就會話言語問題 溝通問題 唔明所以亂講

明顯係屈

如果係咁真 蘋果又點會知

而且人人都會犯錯 冤冤相報何時了

人哋高級鬼佬高級過你呀

明點解 香港無得退換未

可能持香港passport

兩人的律師則向法庭提交文件則指出，兩人收到手機時，不知道這些都是假的手機
慣用技倆

到時話，言語不通囉；不過入罪機會大；因唔係一部

果然係專材。都證明apple 啲support 白痴多

美國法律唔知，香港法律好似係你唔知只係求情既理由，一樣係入罪

* ---->

一咁樣講呢，就實有人即刻跑出嚟講邊個邊個白人邊個邊個日本人都會咁做，係你地冇喺當地長住先會有無限幻想點點點⋯⋯⋯同埋最興就係話呢啲都只不過係人性，全世界每個人都會有，唔好將華人無限放大

其實要破解哩句野好簡單
如果真係度度嘅人都一樣，點解外國就可以有咁多建基於「信用」嘅設施or政策順利運作，點解支那就一樣都見唔到or開始唔夠一星期就收皮？

20年，係咪又吹撚大呀屌
個何志平貪污，個陣吹到坐幾十年，點知宜家坐幾年

美國監獄應該有唔少支那人，實埋到堆

點解又係中國人。中國人甘有錢。做乜呃

有錢人先最度縮

早幾年喺深水埗見過
部電話個樣係 大 iphone 6
但係開機會見到 綠色機械人

可以用所有iphone電話套 fit 到

打多幾堂收多d 錢
入硬都屈返筆先

個量大到一千部

有咩理由有咁多電話

中國人最鍾意斷正之後扮無知，推卸責任

亦未被告知手機是假的

似係想將責任推番俾蘋果，你唔話我知係假我點知係假

唔知接左賊贓都無事

衰左梗係話乜都唔知啦
澳洲炒車條友唔知stop 係咩黎添

控方需要証明

中國就係辯方証明

陽陽 十分

到時又懶得意咁
原來咁少事

偷呃拐騙=走甩咗

咁撚精入去食免費飯

其實香港一向都有呢啲俗稱黃牛搵食，果欄剛來香港開舖頭果幾年多不勝數，好多黃牛第住由一條友開始做，做到帶一大堆人，到後期話上車致富，近年因為果欄全部唔做呢啲客，去晒其他維修商難度高咗好多，所以少咗正常返。香港大陸無得食好自然去其他地方㗎啦。

所以點解以前果欄好難預約，而依家咁清閒囉